有無人讀6年大學先畢業

點過到心理關口
點樣面對屋企人

有時會覺得當一個人無目標/理想職業既時候
不如求其讀完個degree就算
但有d人有一樣佢地好想讀/想做既事
點解唔用多幾年時間去追？
一直認為有人生目標係好難得
未必個個人放榜個一刻會好清楚自己想點行前面既路
有d人係大學fing左兩三年，接觸過唔同學科先揾到真正既興趣
係長輩口中 轉系/quit u/defer係浪費光陰
但係大學先揾到自己真正想做既野好過岀到黎做野轉行
到時所謂浪費左既時間更長，更加難有勇氣去做決定

好多人都話讀到大學咪算囉，四年拎張沙紙就岀黎做野
呢條路的確易行好多
如果對未來仲未有方向，無一樣野特別想做既
咁就行一條平坦易行既路啦

但如果係中途你揾到你既目標，有一樣好想做既事(需要degree/專業資格）
你會唔會付岀更多cost例如defer, 承受未必畢到業既風險,學費或者讀master既錢同時間，去換呢個理想職業番黎？

正:條路曲折辛苦，但有目標all in都要搏
負:讀完個degree畢業就算，起碼輕鬆唔洗煩

識人運動員計劃入大學
讀書唔叻係咁fail係咁retake應該讀左五六年

我讀左4年畢業 之後讀1年又畢業
冇6年叫唔叫讀5年畢業

Defer??

問下mbbs同mhchb啲人

六年都畢唔到業
仲要唔係香港果d

我有個玩伴係中大讀醫，聽聞要六年

PG

讀醫六年正常
I mean普通ug四年再defer2年個種

晒晒d錢同時間

Pg有得讀一年？以為min. 2年

本身係讀三年 再defer3年

大把PG 1年
諗緊phD 但又要讀4年

的確係
而家諗返點解當初唔讀asso/hd
就算讀唔掂都係晒兩年，用既錢又差唔多

無5條2都入到？

up乜鳩
仲話自己讀pg )

梁天琦

無咩所謂 最緊要grad到

FULL TIME TAUGHT MASTER咪一年

啲大學都爽 有條友係咁幫你打比賽 打足6年

你係咩系轉咩系？

唔知佢係以前al上定點
但有5條2讀書都唔會叻得去邊
畢到業算係咁

以家有大學係有精英運動員計劃阿嘛 內幕聽講就係港隊成員加5條2就收硬

無錯 hku都有收好多呢啲

點解會defer三年既

即係full time pgde?

醫生

點都好起碼都叫畢左業先嘛

Msc
pgde 讀完做教師

晒銀時轉社工
未轉到：（

講理想講夢想
都要有本錢
屋企容唔容許你咁做
連本錢籌碼都無
唔諗現實考慮
注定唔會出色

識人冇DEFER, 要讀十年

我都係咁話
但唔知點面對供書教學既父母
雖然唔係等我開飯
但我岀黎做野就成為主要經濟來源之一
起碼父母會輕鬆少少

唔係有錢 但學費都負擔到
諗住defer個兩年自己交學費

大學最多extend 2年study period炸喎 點樣十年

我拎肆業證書咋仆街

讀完一科再Transfer讀另一科

師兄加油

多謝

以前有個會考9A拔尖入u讀medic
Final yr先tran去cu psy yr1再讀起
不過人地係跳級資優生
15歲已經入Medic

物理鳳凰吖嘛

我

9年……

點會冇
之前上lecture見到個西裝友上堂
後尾八下先知原來佢已經讀咗好多年

個degree 要讀四年
開始前自己defer左半年
第三年同第四年中間take左個gap year去旅行

總共用左五年半

有啲醫科、牙醫要讀六年

Grad之後又要讀多兩年

幾難入下，仲要貴一截
ug trans major defer好好多

唔知有無人讀Poly
我學生證number 1407xxxx
14年入學

Year3果時讀car有個groupmate 09xxxxxxd

廿幾萬

Lm

巴打你條路點

中間做左咩黎

唉
其實都唔知係咪等我養
總之知道我要defer一年之後個面色難睇到
會比幾句說話我聽
咩哂錢呀，遲一年岀黎揾少好多個d
但由細到大父母都話第時我養得掂自己就得
家用就點都要比下當係心意
應該未至於等我開飯既

你屋企人支持？

我都有好幾個同學是但報就入咗
佢地講到好易咁

如果ug trans到梗係更理想啦

普通degree出嚟搵得14k
社工跟scale會好pay 少少
不過身邊啲社工frd成日呻話份工朝不保夕

其實defer年半好小事啫
趕住四年内grad做咩春啫

我唔會話屋企人100%支持, 不過佢地當時係更加在意我係打算點去用個gap year

樓主唔洗愁
我見過人讀左七年唔夠分 grad 唔到

唔眀

但升year 3先黎trans..

唔夠分？

巴打屋企係咪有d錢
我屋企人如果知我gap year去旅行
一定屌到我上天花板

所以你覺得讀六年u換個社工degree係值得？
如果trans唔到就要讀六年ug本科 好撚驚

大把人，我quit左香港asso,之後日本讀大學都要六年

日本妹巴打點解要讀六年

其實grad左 然後再讀過
之前嗰啲等於無讀過

Grad左之後讀第二個degree？
咁你都有兩個degree係手啊

名義上係囉
實際頭幾年都差唔多係白過
利申 仲有排讀

而家呢個degree係專業科？

係既

其實出左黎工作之後除左你自己之外冇人give shit

僱主唔會concern你比同齡人遲岀黎做野？

原本個個degree呢咁

而家讀耐一兩年 好過遲下做幾年野先知自己行錯路 除非你屋企好等你份糧開飯

唔會呀
我會試，但一年後先知轉唔轉到
應該搏一搏？

唔敢講太多，普通嘢...其實都算唔錯
但如果自己根本唔係咁既人，嗰科就算幾好都無用
好後悔當年唔堅持quit

我明 好似唔係商科人但夾硬fit in business world會好辛苦

要defer 一年應該要五年先grad但我之前兜兜轉轉兜知自己想點 我廿四 本身冇咩野就27畢業但依加fail左科重要野 又要推多年 打沉左我 不停發出負能量 我又係外國讀緊 但我知我一定要死掂佢 所以依加冇咩心機

18-24呢幾年呢？

個人睇法:

入左公司之後其實個Hierarchy 係重新組織過. 你24歲入職同個22歲既大家都係trainee.

講到尾, 公司又唔係你老豆老母, 又唔係要湊大你養育你成才.站在employer角度睇其實你咪又係一個labor, 唔計某部份極高要求既公司/工種, entry level 既generic business 其實你畢左業都係overqualified架啦. 想追上咪勤力d 主動d做下上進撚囉.

屌佢老母
第一屆DES / 末代AL就係要比人撚狗咁撚

我兜兜轉轉咁
當年dse best 5 20分 但肥撚左中文 係1撚左
冇asso收 之後果陣好唔知點算既情況見到嶺南有野讀 當時好唔知點 所以入左去覺得有野讀就讀左先 係同一年retake 中文
之後入左cccu 讀到畢左業有offer上番大學 果陣覺得自己唔岩讀果科 同前路好空白
自己放棄左個offer 去左外國由頭後過 就係咁啦
我知我on9 浪費左好多青春 但係入到依科我係想讀 但同時間因爲依一野fail我又係度諗究竟我係唔係唔岩讀書 定係我唔夠努力呢
諗下諗下就頹到仆街嚕
身邊啲人都係咁同我講defer 冇問題 最重要我要知自己想點同要行動 但一諗到又要用多一年錢我就好頹同好多未知數 完全係一停就亂諗野 冇哂心機

既使一個你幾中意既科都有機會有表現較差既topic既，fail咪retake個course囉
加油呀巴打
我諗你既故事比我曲折好多
我係考完dse即刻有大學offer
只係一直未有最中意既科
直至接觸到而家想轉個科

Btw決定左既路就唔好再猶豫啦
Defer就defer 點都唔好再quit u
但你屋企人有咩睇法

啲學費自己比？屋企人有無屌

有Grant有船, 還好啦

佢地唔會屌你哂時間不如早d岀黎賺錢好過咩

我知佢地會以我前途為優先
但老老實實我都成廿八
我都唔係幾好意思食佢地啲錢
我會搵parttime 但份糧又點比得上學費
佢地愈話冇問題我愈內疚

medic撚 ?

錢又搵唔晒既 雖然讀書真係讀到窮

唉我老豆都仲有四五年退休
而家已經儲梗錢自己比defer學費
唔想再洗佢地錢
更加唔想睇面色

十年都真係40萬啦

Medic讀完回報高咁多 岀到黎做年d錢都係番度啦
支持

same
屋企人呀親戚都話仲好後生好細個唔緊要，仲吹奏果科
但係當年yr1考慮quit u又大力反對

但係對住咁上下年紀果代既朋友同學圈子就好崩潰，全部出晒身好地地係自己唔知做乜撚
而家返學同班人又有啲隔膜
果種心理壓抑真係想quit算

我老豆前年有cancer醫番好 依加肥番好多
依件事令我覺得人生無常
所以我好想快啲畢業快啲養番屋企兩老

我預定26畢業
因為日本四月開學啊姨，而香港啊10月開學
所以七月完咗中學嗰陣呀已經報唔到同年，要等下年四月之後日文學校要讀兩年，再加四年大學，所以我都係讀六年！

正正就係咁

加油 仲要收船好勁

其實睇你家底

讀完1年asso, 轉左去另一科再讀2年
讀完再升ugc degree
有yr2 offer但揀左yr1由頭黎過（理科，個底唔好就收皮）
結果咁就6年

果陣我覺得值得
而家有時諗不如一開始讀jupas啲engine asso算啦，起碼搵到錢
不過講真，起碼我一直揀自己覺得開心既路

（勿相認）

係正常人唔想浪費左啲普通時間

巴打你啱，做人最緊要開心 ，利申食軟飯
女朋友year4，自己先year1

識日特登攤長嚟讀 本身屋企有錢
中間休學去美國讀short course
返學就每個sem 讀3,4科谷gpa, 攞好多scholarship
年年玩startup 比賽攞funding

呢啲咪識玩

點解屋企人咁開明
不過同學又真係。。個個聽完你經歷都 呢d死樣，之後dead左
好撚老尷
所以之後幾年都係做摺友

補充，屋企窮撚但唔等開飯
六年full grant

而家year 5，defer一年想讀番自己鐘意讀既野，順便去個exchange玩番半年
但都要面對現實，就係要負擔自己既財務狀況，有番intern有做補習freelance

加油啊 我都想自己有能力養得起佢地
一諗起fg 萬二萬四 我就覺得好灰

咁你之後係日本做野？

讀緊書無乜野既，但佢出黎做野你仲讀書時就要小心
兩個人視野唔同要努力啲維繫
（過來人）

可能返香港日資做，娶個日本妹 ，生個日本仔

其實有無身邊人係等開飯既例子

想聽巴打分享下

其實朋友間都好少人會話串/不屑，甚至會支持羨慕，但自己心裡好難放得低唔比較
大佬叻仔嗰啲已經個個月幾皮，同我而家讀差唔多既嗰啲都兩皮幾
然後就諗當年quit左u而家咪輕輕鬆鬆 …

見到日資第一反應諗到uniqlo

我有時都會諗當初點點點
但無得番轉頭

如果受得到日本返工文化就留低啦
香港日資賤到 比甲由做

好彩我fg 三萬左右 但都係果句都要畢到先得

好矛盾既位係屋企人而家幾支持，無話要錢呀果啲
但初初入u果時又唔撚比我quit
又感激又嬲

如果我轉到 fg都係2-3萬

驚你quit左入唔番u可能
始終風險都大

拎沙紙讀pg好似扺啲

btw, 我都好煩前路

tg傾2句?

係，但係所有野都give and take架嘛 我個分ok啦 都計過係夠分先諗住quit (d計分方法問題，如果當年yr2,3先quit可能收生分數就升到唔夠分)
如果fail可能會去左間so called"廢啲"既u囉 應該因為兩老都兩大grad所以唔想掛
turn out我而家返去讀仲用緊當年個分

好呀我add 你

無問題，小弟quit 過u 又gap year intern 讀書又廢仲要再defer
屋企人永遠唔明，剩係覺得你拿拿聲畢業就最安心
而唔會諗到我一grad 已經可能等如人地做6 7 年先搵到既pay 同position
你知道自己做緊乜就得，同埋你要知道個回報係乜
可以係錢，可以係成功感，可以係追求學問既快樂
如果你係on99唔知未來想做乜而起u 到鳩hea 就算9 數啦

廿五歲大學畢業會唔會好老

多謝你，咁我諗我好清楚自己做梗乜 只係屋企人同身邊某啲人唔明

我覺得會:(好彩我六年都23姐

睇科睇u

我讀event management ，好廢

讀兩年asso四年大學算唔算

27先grad到

Hi

中意？

Hello

讀咩科啊

都算

中意，但係就唔高人工聽人講

中意就得啦

Btw，你讀咩科

哂銀時

屌 我都係咁撚樣

中意就得啦其實

點睇日本工返香港做起薪 兩萬至到30,000

我朋友ive都讀咗唔知五年定六年啦

寫字樓嗰啲

我會轉科呀 而家未轉到就哂銀時
其實下年都唔知得唔得

同我讀日本大學一樣

唉

我唔鍾意嘅原因就係因為我同年啲同學細過我
明明女女大一年，佢已經讀緊大學四年級 ，到時候我讀緊大學，佢已經做緊嘢 ，有食軟飯嘅感覺

Me hku medic

咁你岀到黎月薪係咪揾得多過你條女？
不過都係個句，真心中意對方又唔介意既
真係唔洗太在意人地目光
更加唔好因爲咁影響到你地關係

如果再冇發生咩事得28grad添

Final year肥咗一科
Defer一年畢業
本來嗰科已經要讀多人一年

Defer嗰年搵到自己想行嘅方向
不過需要專對業資格
隔咗一年先由零開始再去讀書

其實好睇你點睇
有人覺得嘥時間
但我認為唔去做的話 十年後我仲會係當時嘅衰樣
讀咗未必好好境
但試咗唔會後悔
有少少offtopic
總之一世人幾十年 多花一年甚或幾年又算得係乜

真正既興趣係唔會諗太多

有冇得嚟緊呢年take返啲社工科先？
到時trans咗可以讀少啲
同show到啲誠意想trans

其實冇乜僱主會諗點解你咁遲先出嚟做嘢，唔洗擔心

我想搵巴打係tg傾訴下
我好驚又唔知幾時又入番個低潮
又鑽牛角尖

我重想讀多兩年mphil

我有讀開呀 但唔夠gpa

你比link我

識人讀6年 出黎做waiter

不過通常同外國人一齊嘅日本人個思想都冇咁封閉，佢冇所謂

當年我yr1都想trans走，都有同啲prof傾下再了解下先報transfer

咩科

我外國人高人工啲

而家都係咁玩其實
我有fd 2.9x trans到
但我係再低d 雖然reg既course all b range

叫你條女跟你過日本，你養佢

你讀咩？

哂銀時係香港搵工好似無乜選擇咁

我都可以傾下

好呀你比我

我本身plan左讀pgde，再係入面min多兩科岀黎做教畜
但後來接觸社工發現先係我一直最夢想既行業

嚟，同路人

上面留左

點比架tg 我唔係好識用

Sci?

我都唔識 一係你比你username?

Abcdefg1993

大把人有目標但係本身讀書底子麻麻地
由FD(1年)>HD(2年)>TopUp(2年)咁讀上去都5年啦，甚至去玩足一年

你有無諗過選擇偏離目標嘅路會生活得仲辛苦

讀幾多年唔係問題...
問題係讀完出黎之後揾到幾錢先係問題

會，所以先決定幾辛苦都要揾自己目標

個種日後有目標有夢想但有心無力既感覺真係好煎熬

我tg: Igotlost

我條女日本人

Tran左兩次u先搵到真係岩自己個科
好想快啲grad

今年24歲，岩岩今年畢業黎緊九月讀多年master,而家有d後悔點解唔直接搵工

4年degree+3年master 仲耐過讀中學

冇錢玩唔起 有錢有咩所謂

準備要第六年
都係衰掛住玩
就算唔等開飯
最難應付都係屋企人期望
唯有把握時間裝備好自己

我好驚我自己要6年or more先可以畢業 依加岩岩year1完,完完全全唔知道自己為咗咩去讀今個summer讀到屎咁撚樣 覺得自己一事無成咁雖然老豆老母話冇乜嘢不過個心都過意唔去 覺得自己好撚廢
利申外國JJ

建立d短期目標攞成就感

Tran u需要更大勇氣
巴打quit u re jupas?
用左幾多年

岩岩個短期目標就係失敗左 好挫敗:(

Year1仲有時間比你諗清楚

屋企人期望呢個真

Fulltime master3年？

咁咪好囉
已經好過好多渾渾噩噩既人

如果讀完個一年master之後岀黎個回報係高既話 我覺得值得喎

希望係咁
希望我第時望返轉頭會覺得值得

巴打你好靚仔？

quit 三大後 去外國讀 之後讀左年幾又轉學校轉科
係香港轉去外國第一間u 情況更惡劣 發現完全唔岩自己 仲讀到非常吃力
有啲野你要讀過你先知係咪岩自己 做幾多事前research都無用
果陣諗住死頂 頂到grad就算 點知真係搞唔掂
咪轉校轉科 不過將來前途好好多, 而家覺得都唔錯 真係覺得適合自己
但諗番都會怨自己哂左時間 怨自己唔一早聽父母話
但呢幾年既心態同思想都改變左好多 又覺得呢啲野係整定
而家要比正常遲兩年grad

所以你都要諗 你轉左科唔一定成功 如果你轉左科 收左皮 你個心理打擊會好大

唔想自爆了
雖然識既追晒post都應該估到係我

你又啱喎

關事既咩 日本妺覺得我幾靚仔，但係香港女仔唔覺得我靚仔

冇人

日本讀書都係因為我溝唔到女咋嘛

咁搞笑 想見下日本妹巴

係度

受情傷轉戰外地讀書

係會自卑嘅 見工時驚人問起

冇情傷，睇化做人 ，點知溝唔到女都係自己嘅問題

絲打點解想見我

我都諗緊second degree揾食科
巴打有無意見

點評下靚唔靚仔

啱啱先諗完類似問題
讀完第二個搵食科degree之後當我月入三萬
普通fg當萬五
我一年都搵到其他人做接近兩年先有既人工
嗰啲乜嘢遲兩年畢業揾少好多錢都係bullshit
最緊要睇你個科出到嚟搵幾多
所以巴打我支持你 因為我都係咁諗

睇你見咩工
私人市場我覺得會
但專科有牌嗰啲就冇乜所謂掛

All mobs and mbchb students

除左讀醫

而家讀到year3喇 依個degree真係純興趣
當係完自己一個心願

屋企有錢咪讀多個囉
我唔想屋企人再咁大負擔所以唔夠膽讀多個
寧願ug trans maj

你send比我，我咪send比你

Bye

其實trans科先係最佳選擇

上面個巴打，錢銀上再讀果幾年會差百零萬，睇你點睇
相比錢，心理上準備緊要啲我覺得

百零萬咁多
但好驚tran唔到

dse 11分 英文2都無
讀左一年ive found dip 升左hd配藥讀唔掂
轉左讀兩年環境
今年升返poly degree讀多兩年
祝我好運 未來成功畢業

如果des分數ok其實玩多次jupas係最易
但你chinu sowk?咁都好多成功案例啦

四年人工當平均20000一個月96萬，加埋學費雜費差唔多架喇

玩多次jupas諗都唔洗諗啦
過左三年啦喎

謬誤黎 除非去問果間學校果個dept講明唔睇/近3年優先考慮

我就兩次都jupas

要quit u先re到jupas
中間個年無書讀又空左
其實係放棄唔到光環

24歲先畢業

會唔會覺得太遲

都做左野幾年, 睇化左

係咪真係會輸蝕啲
Btw巴打而家係專科定普通打工仔先

普通打工仔

怨黎都無用, 鬼叫自己廢

一係就辛苦full time打工pt 讀書, 畢業之後搵工寫exp可以寫多d

想讀多個degreee, 但八大無part time degree
迫住讀 RMIT 個啲top up degree ??

識幾個六年仲同我一齊上緊

六年唔可怕 六年唔知為咩先可怕
青加油

正如樓主所講都唔係個個好早就搵到自己想做乜, 反而要經歷多少少先會睇清少少, 好似你而加咁, 雖然變相好似比人用多左時間咁, 但都好難得搵到 . 而選擇去行呢條路亦好似更大壓力, 因為不容再有差池, 唔知你所講心理關口係再讀書定係未肯定呢次轉科係咪真係岩, 定仲有其他? 不過正如你自己講係曲折左, 但有興趣都會易D堅持同做得比人投入, 而且你既經驗都可能係你比同學優勝之處.

同埋樓主都好似怕滿足唔到屋企人期望, 咁會唔會有機會知佢地期望係點, 又講下你而加既情況同諗法等佢地都明白你係深思過. 呢個決定其實都幾重大, 好似其他人講都要睇下好多因素如屋企經濟等等. 但我相信即使呢刻未必可以即刻達到你個理想, 但始終同屋企人講過都令佢地知你一路有呢個理想.

另外, 既然你咁堅定要行社工呢條路, 其實都有不少人都好似你咁唔可以即刻讀書, 有D人會儲幾年錢再讀full time, 又有人part time 咁讀, 所以可以睇下仲有乜可行既方法達到你既理想. 又或者你直接搵個社工傾下會唔會可以比D睇法你?

chinu魔咒

見poly有好多part time

諗緊嗰個degree喺唔同u
所以變咗係trans u

而家晚晚失眠 每日都精神緊張
好驚一年後唔得咁點算
同埋我冇同過屋企人講一直都係瞞住佢哋

巴打因爲太低gpa所以defer?

加油呀c兄

你洗撚理d人點睇你咩 特別係長輩
最緊要你自己有明確目標 唔好浪費時間同資源

轉過科讀咗7年 而家淨返1個sem
成日好擔心朋友親戚點睇自己
仲患上咗抑鬱症同焦慮症
都唔知grad咗之後點算

我有明確目標但係好驚失敗
成日驚呢樣驚果樣
同埋好在意身邊人點睇
身邊有啲人唔會支持我不特止仲會比說話我聽
每日都好大壓力
一日未知最後係點每一日都好insecure
每次諗起個人就好燥好驚冷靜唔到
對人態度都差左 控制唔到自己情緒

我都有啲焦慮
仲要一直瞞住身邊嘅人同屋企人
好辛苦

如果有錢就唔緊要

唔係有錢又唔係無錢
只係有d負擔咁

其實我想讀double maj諗緊de唔defer
純粹為興趣 但一諗到24歲先出黎就覺得好似浪費左兩年青春咁
應該點衡量好
岩岩先完左yr 1 求意見

#metoo

都係個句
屋企唔等你開飯就去啦

我果時都無同屋企人講，朋友就有提過，放榜就報喜

second maj文科
我諗就算唔等飯開都好難說服屋企
何況defer兩年學費都幾熔下
有無船可以全資
岩岩呢一年攞左dean list 希望有D船可以擺落豬仔錢罌到時defer用

24先yr1

我都識人係咁 點解唔讀post grad

如果目標係政府工就無所謂

我同你既情況差唔多，外國撚本身最快讀4年畢業， 結果college transfer U果年無U收，defer左一年，之後上到U後pass唔到個英文test，又defer多半年。

前前後後足足讀左5年半，26歲先畢業 。每一次defer時都頹到仆街，覺得自己燒緊屋企錢，成日想自殺。不過我想講其實你出左黎做野就無人care你讀左幾多年，只要你行到自己想行既路，讀多一年半載唔係咩大問題。咬緊牙關，其實時間會比你想像中過得快，好好讀埋剩番既unit，爆番高啲GPA，到時搵份好工再報答番屋企

ug普通野 有啲咩pg可以讀 / 讀到姐

之前唔上心 學都唔翻 Engine唔溫會狂fail

佢地應該係13、15年前入學

留名
9月開始full time master part time 做野嘅生活

law都隨時要

外國讀咗4 年law 今年grad 但係好廢 報咗HKDI design HD 讀兩年

我都27 巴打幾歲grad

我依加24 畢業28
岩岩先睇到我寫左原來我寫左依加28

我29畢業 唔洗灰心 我fg都係等二萬頭 你好我好多

巴打 一齊加油

睇到呢個po覺得好感動
原來有咁多人同我一樣suffer緊
只有我地先明白呢一個狀況
希望大家將呢個po推到1001
共勉之

點推呀師傅

推

兩年時間阻你幾耐

比同齡遲兩年岀黎做野

我覺得係因為同人比較先會懷疑自己 如果屋企經濟負擔到一定趁後生學多d野先，畢竟出左社會做野，人既價值觀一定容易受影響，變得功利同現實，尤其是活在香港
所以俾我揀點都向住明確目標努力，做得幾多得幾多，諗太多結果只會失去瘋狂愛個樣野同博到盡既權利

朋友已經30k一個月

讀六下quit左 遲同年一年畢業
想exchange但應該要defer 又唔想遲人成年先畢業

我都defer咗1年出去做intern,諗緊返去final year嗰年去唔去exchange好

加油

有冇諗過見工俾人問點解咁遲grad
你地會點答

唔知點答

我係讀左2年asso 嚟緊上返u再讀多5年 total7年 一諗到遲下身邊嘅朋友個個都畢哂業得返自己一個就好唔開心

果一兩年 照噏咪算

個種感覺真係好難受 不過比你早grad都唔一定係輕鬆過你既，可能你岀到黎同人地人工差成倍呢

自己條路跟返自己嗰套
依家同同年啲人有差距唔代表以後都係
你仲有30幾年要做野，你去計較呢2年？

OU DL 讀hons 其實6年好閒

係 個個都係咁安慰我 其實都係睇自己過唔過到呢個心理關口

其實點解TRANS科要等一年？
DEPARTMENT同你咁講？
如果有把握咪GAP一年做INTERN
如果唔係實轉到就算啦，社工唔係你想像中咁好，
同埋PG都可以讀，何苦DEFER，CHUR好D GPA就得

每間u既程序都唔同
唔會實轉到架 唔試又點知得唔得
同埋我真係決定左要做社工 條路好明確唔想咁易就算數
雖然我知唔係想像中咁好 但我覺得係入面同時揾到我自己既價值
份工本質好唔好一回事 有無心做又一回事
唔知多年之後會唔會做到磨滅左意志同初心啦
但我有一個諗法就係好難得揾到自己想做既事 尚有本錢都應該去追
同埋defer同pg咪又係要讀書遲岀黎做野 對我黎講無乜分別